7月2日被捕者趙善軒難忘警鼓掌送行

【記者馬志剛報道】「佢話『我都係香港人，我明白你哋做緊乜嘢』。」趙善軒博士是補習名師、網台主持，也是511名7.2遮打道被捕示威者之一。近10小時的拘留時光，有警察暴力「摺手」，有警察出言挑釁，幸還有警長訴心聲，在場警員更與被捕者一同鼓掌送行，場面感人。趙善軒說，他看到社會正被逐漸撕裂，就連警隊內部，也不能倖免。
當日有人在留守者後方對着警察唱聖詩，趙善軒走近圍觀，不料警察突然將在場記者與示威者包圍，趙因為身處路中央不肯離開，隨即在未獲警告下被捕，成為天亮後首批被捕者之一。
趙善軒說，自己一直表明願意合作，沒坐下也沒反抗，拘捕他的督察卻似「紅了眼」，將其右手向後屈曲，意圖將他制服在地上惟不成功，於是將他帶往旅遊巴，但仍將他的手掌猛力向下屈曲，「好似想摺埋我隻手咁大力」。他劇痛而呼，直至一名警長走近勸督察冷靜，對方才稍為鬆手。
當日一名與趙善軒同車的示威者被警察抬離時眼角受傷流血，但車上的警員全不理會。他開聲教路要求立即驗傷，卻被喝斥不准交談，「態度相當惡劣，當我哋係黑社會」。到了警校，除了其他被捕者提及的如廁、膳食和會見律師問題，還有「冷氣好凍、填表好慢」。
沙展︰我哋唔係對立
趙憶述在等候登記時，一名中年警員曾出言挑釁，「佢話睇WhatsApp見到嚟示威有三嚿水一個鐘，問我玩成晚係咪好好搵」，他起初沒理會，警員反覆再問，他按捺不住答道：「我收入有六位數，自發嚟嘅！」旁邊較年輕警員隨即勸道「部份係真心㗎」，老差骨才將話吞回肚裏。
這位「被捕初哥」最難忘一幕，是獲釋前的一席話，「有個沙展同房入面嘅人講，我都係香港人，我哋唔係對立嘅，我好明白你哋做緊乜嘢」，說罷鼓掌，房內警員與被捕者也一起拍手離開，「令人睇到社會撕裂，連警察內部都有」。他不贊成與警對立，認為謾罵警察無補於事，「歷史上好多社運都係軍隊、警察倒戈先可能成功，我哋要做嘅係說服佢哋」。
有指參與社運會斷送前途，趙善軒卻義無反顧，「影響係有可能，但讀書唔止純粹為搵工，喺利益同原則、社會公義之間，我點都會揀做人原則」。他說香港民主路走過30年，多年談判仍寸步未進，如再無真普選，佔中無可避免，「今日不做，更待何時？

得罪講聲
似係氹人講嘢多啲

good dog bad dog

2014

拉
2014年舊聞

想洗白都唔好咁肉酸啦

7.2拉人?搞笑咩?

2014年

拉

2014年可能仲係嘅
2019年就算把啦
你話你係白警，但你為咗保住份工，見到唔公義都唔敢出聲，白喺邊？

2014年

依家？打你老母臭闣啦

分化撚?
有冇睇過佢呢家講咩?

笑到肚痛點解當時d後生咁低能

舊聞嚟

咁撚容易就比人套到

屌 收皮啦

睇左佢好耐，趙善軒都算係講真心話的kol ，客觀，重視理據

打撚死你啊, 拎姐出街